Awwinorme walla ja Waddi küla taluperemehe Mart Leppa Jüri poja ja Awwinorme valla kirjutaja Karl Schulbachi wahel on järel seisaw lepping ja kontrakt tehtud sanud.
1. Mart Lepp Jüri poeg annab oma oja heinam kus peal heinaküün on Kirjutaja Karl Schulbachi kätte seitsme Aasta peale renti peale selle renti ette seitse (7) rubla aastas ja on selle heinamaa piired, üks külg vastu Rehesaare oja, teine külg wastu Mihkel Wainu ja Karel Tamme heinamaa piiresid kunni Josep Seldnikku kupitsani, heina küün jäeb kerjutaja Karl Schulbachi kätte heinte sissepanemiseks prukida
2. Kirjutaja Karl Schulbach annab Mart Leppale nüid kohe kontrakti allakirjutamise juures ükssadda (100) rubla raha laenuks mis Summast saab seitsme Aasta pärast 49 kerjuta nelikümmend üheksa rubla maha rehentud seitsme Aasta heinamaa rent ja maksab Mart Lepp Kirjutaja Karl Schulbachile viiskümmend üks rubla tagasi ilma intressiteta, kui Mart Leppal voimalik ei ole renti aja lõppul kevade Jüri päävast raha tagasi maksa siis jäeb se heinam veel üks Aasta eddasi kirjutaja Karl Schulbachi kätte sellesama tingitud renti ette seitse rubla Aastas heina tegemiseks prukida mis jälle võla summast saab maha arwatud ja nenda viisi Aast Aastalt eddasi kunni võlg tasutud on.
3. Kui Mart Lepp tahab sedda heinamaad vahest oma wendadele anda, siis woib tema se heinam kahe Aasta pärast taggasi wõtta, peab agga siis se laenatud raha üks sadda rubla täielikkult  kirjutaja Karl Schulbachile tagasimaksma ja jäeb siis agga sadda rubla intressid heinamaa renti ette kahe Aasta eest,
4. Kui Kirjutaja Karl Schulbachi eluseisuses peaks midagi mudatust ette tulema et temal voimalik ei ole sedda heina maad heinategemiseks prukida, siis voib tema se heinam ühe teise kätte heinategemiseks anda nendesamade ülemal nimetud tingimistega ja sellesama aja peale. Mart Leppal ei ole lubba sedda heinamad ühe teisele välja rentida enne kui selle kontrakti aeg täis on.
Selle kontrakti kinnitamiseks on molemad kontraktiteggijad omad nimed oma käega allakirjutanud 
Mart Lepp (Allkiri)
Karl Schulbach (Allkiri)
1902 Aastal Mai kuu 24 pääwal on se suusana lepping ja kontrakt Awwinorme Wallakohtule Awwinorme Wallamajas kohtu protokolli üles kirjutamiseks ja kinnitamiseks ette kantud Awwinorme walla ja Waddi küla talu peremehe Mart Leppa Jüri poja ja Awwinorme Wallakirjutaja Karl Schulbachi poolt ja on need kontrakti teggijad Walla kohtule tuntud ja teatud ja nemad õiguse võimelised enda vahel kontraktisid ja leppinguid teha ning on nende kontrakt tänasel pääwal Wallakohtu Akti ramatuse N 11 all üleskirjutud ja kohtu poolt kinnitud sanud ja saab kohtu poolest tõeks tunnistud et need kontraktitegijad on omad nimed oma kaega selle kontraktile alla kirjutanud
J. Reisenpuk (Allkiri)
M. Toming (Allkiri)
Jaan Laud (Allkiri)
Kirjutaja Schulbach (Allkiri)
